一人貼一張八達通退卡相

如題 一人退一張八達通
貼張退卡相叫埋身邊朋友退

之前見到有巴打呼籲大家退八達通
但好似無咩人真係有take action
最多都係罷用

我唔識可以點樣帶起呢個風氣
唯有以身作則
去退咗張八達通

記得塗走啲時間 卡號 剩餘金額 唔好自爆

車船津貼？朝早3折？
唔係到呢刻仲在乎呢啲小恩小惠掛
中學生我就無意見 畢竟未有工作能力
又未必可以日日搭巴士返學 可以理解佢地嘅妥協
但係成年人就唔該有返啲堅持

退八達通保平安

PS 要出活動啊:

仆街...
係黑警拎左九巴八達通既第二日我就即退左

退卡要收手續費?

個人八達通退卡仲收10蚊開卡嗰陣明明俾咗90

本身有兩張
已退一張
不過張飛就掉咗
唔係住同經常出入既站退

係 收$10蚊 拎返按金($50-$10=$40)

返工要用八達通打卡點退、不過半年冇入過錢用剩返工用

比佢拎去掛號

唔怪你 繼續罷用啦

而家最多好似負50

退錢比佢賺10蚊好似唔抵
得返幾毫子時一次過買到-49蚊會唔會咁化算D呢?

值得再傾傾
我個諗法係退嘅話 雖然會蝕10蚊 但佢都係要嘔返40蚊按金出黎
而且佢連用戶人數都會下降 咁好似會影響大啲

Why not both
用到-49 再掉返去射後不理點睇?

新嘅八達通可以負50蚊 ， 所以計到啱啱好-50蚊 唔使拎去辦退卡畀佢收十蚊， 直接買過一張新嘅 等佢出曬啲卡但係有冇按金。

不是買 而係租

用左49蚊,佢要比返商戶
可能49蚊當中有1-2蚊去左服務費
但按金你拎返40現金,不過蝕10蚊手續費

幾時開始要比 10 雞退卡費 ? 以前好似唔使架喎

點解要退，八達通咁好用！

全民核彈！全部軍師立即響應美國，草擬制裁港共企業名單！

美國已經批准審核香港人權及民主法案2019，國會議員可以制定制裁名單。
請各位軍師善用呢個機會，依家大家應搜集一切過往新聞片段、照片、新聞報導、政府新聞公告等一切資料，羅列所有協助侵犯香港人權嘅個人、企業嘅罪證，整理好一份名單，寄俾美國嘅國會議員。
只要佢哋落入《全球馬格尼茨基人權問責法案》嘅制裁名單，咁個人或公司經濟即刻受到重創。咁呢班商人到時就會調轉槍頭，向政府施壓要求政府讓步及妥協。
我在此拋磚引玉，請大家接力發掘：
香港警察：非法鎮壓、濫捕和平示威者，無顯示警員編號及無出示委任證，應全體受到制裁。所以請大家依家要整理好現役警員清單。
律政司：無理監控
政府新聞處：惡意抹黑示威者，為港共政權掩飾罪證。
黨鐵：多次協助警察鎮壓示威者，721車務控制中心落order迫停列車，任由黑幫恐怖襲擊。
新雄雞：縱容警察在其屬下商場毆打、濫捕示威者
狗巴、八達通：將示威者八達通資料交與警察抓捕
中國國務院港澳辦、中國外交部、中聯辦、人民日報、中央電視台、環球時報、太公文匯報、賣過百份報、黨媒01、巫線、腥賭日報：惡意抹黑示威者，散播仇恨言論，為港共政權掩飾罪證。
富臨：主動為參與鎮壓和平示威者嘅黑幫提供膳食。
國家民航局、國泰、拮野家：打壓參與示威嘅員工、或以政治原因炒員工
中國政法委：打壓及恐嚇李嘉誠同情年輕人的言論
等等。

我地要做嘅係，向美國參眾議員建議制裁名單及佢地罪證。一旦制裁名單上嘅人士、企業受到美國制裁，以後就無人及公司可以同佢做生意。否則同受制裁。例子如下：

中國企業違反伊朗制裁令 美國務卿：將進行懲罰

美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）周三（9/25）表示，部分中國公司及個人因違反伊朗制裁禁令，而正接受美國的相關制裁。 美國之音報導，美國財政部周三在其官網上公佈了這次最新制裁的對象，包括5名中國公民和6家中國實體。龐皮歐在紐約聯大會議期間參加一次會議時說：「正如我們對中國和所有國家所說的那樣：要知道我們將對每一次違反禁令進行制裁。」 龐皮歐還說，華府正努力讓各國了解跟伊朗革命衛隊做生意的風險，美國將懲罰那些違反制裁並且繼續跟伊朗接觸的實體和個人。 據悉，這6家被制裁的中國實體是中遠海運（大連）有限公司、大連中遠海運油運船員船舶管理有限公司、中和石油有限公司、昆侖航運有限公司，昆侖控股有限公司和飛馬88有限公司。https://tw.news.appledaily.com/international/realtime/20190926/1639203